大家覺唔覺得班中醫受逼害妄想症患者好撚煩？

話說每一次有人講中醫，中醫撚都會打曬飛機咁。
而每一次講西醫，中醫撚又會跳出嚟屌鳩西醫。
有人有小小唔舒服，想睇西醫，班中醫撚又癲鳩咗咁。

當然，佢哋最癲嘅時候，係喺有人話中醫唔科學嘅時候，佢哋會即刻話：「你自己都冇睇過！我睇過有效㗎！」

咁對家當然質疑係placebo啦
佢哋又會癡撚咗線咁喪咬人，真係患咗中醫瘋狗症咁㗎。

其實，中醫唔科學係事實，因為佢套體系有好撚多嘢都係未能夠用科學去證實嘅，例如佢嘅經脈、佢嘅心肝脾肺腎（我會稱之為platonic form of liver, heart etc.)。

咁但係，最崇拜科學嘅，從行為而言，其實係嗰班自卑嘅中醫撚，將科學視為唯一嘅justification，好似一樣嘢唔科學，就唔可以稱之為justified belief咁。

其實個人經驗已經係足夠嘅justification 。

中醫，目前為止，唔科學係事實，至少大部分係。

但係做人唔好咁撚玻璃心啦！

有興趣知道多啲關於justification嘅巴打可以留意我另一個post《知識論基礎筆記》：